三間中國航空公司宣布: 台灣旅客檢測報告若有“武漢肺炎”字樣將被禁入境中國

三家中國航空公司宣布，來自台灣的旅客提出的新冠病毒核酸檢驗報告中如有“武漢肺炎”字樣，而不是世衛組織定名的2019新型冠狀病毒病（COVID-19)，該檢測報告將被視為無效。旅客因此會被拒絕入境。

中國的國際航空、深圳航空以及南方航空在星期四(12月17日）分別公佈了這項規定。這三家航空公司都有兩岸往返航班。

目前，旅客前往中國需要出示核酸檢測陰性證明文件。南方航空在公佈的“溫馨提示”說，世衛組織已發布了對新冠肺炎（COVID-19）的正名，請旅客注意醫療機構所提供的核酸檢測證明書中使用標準名稱，避免誤用其他名稱，若非正確名稱將遭拒絕入境。

國際航空和深圳航空則在業務通告中說，如果檢測報告上出現“武漢肺炎'字樣，將被視為無效，直接影響旅客行程及通關事宜。

一名台商星期四晚上對台灣的中央社說，台灣大部分醫院只用“COVID-19 ”一詞，因此，核酸檢測報告上不得出現“武漢肺炎”字樣的規定對台灣旅客來說不是問題。

自10月12日起，來自台灣的旅客前往中國必須提出登機前72小時所作的核酸檢測陰性結果報告。

台灣目前對新冠病毒病沒有統一名稱，台灣總統蔡英文基本上用“新冠肺炎”，而不提“武漢肺炎”，但行政院長蘇貞昌以及政府官員、民意代表和台灣媒體仍然多半直接用“武漢肺炎”一詞。

蘇貞昌星期五在立法院接受質詢前表示，政府對科學檢驗非常重視，用詞上也會尊重各個國家的要求，讓國人同胞旅行方便。

新冠肺炎首先在武漢爆發。外界在疫情蔓延時經常把病毒稱為“武漢肺炎”，也有人將之稱為“中國病毒”。中國對“武漢肺炎”之稱非常反感，多次呼籲在病毒源頭未經確定前，應避免病毒的名稱與任何地區、國家連結，不應使用污名化語言。

玻璃國

台灣應該反擊支那-支那旅客檢測報告若無“武漢肺炎”字樣將被禁

除了on9真係俾唔到其他形容wor

香港檢測報也沒有武漢肺炎

「在中國武漢首次大爆發的新冠病毒肺炎」

搬起石頭。。。

啲奶共狗, 同奶共台商會嘈

台灣:我唔係WHO成員 無須跟隨世衛指引

好主意

人地官方係咁寫
Btw 依家台灣仲去支拿既咪又係奶共
總有方法買張英文版

世衛關台灣咩事

支那國航同支那深航同一集團
支那南航自己一個集團
咁重有支那東航集團、支那川航集團同支那海航集團唔出聲嘅？

連蔡英文都縮

唔係又畀班台商嘈

咁驚不如索性幫武漢改名吖笨

新冠病毒( 發源地武漢，制造商支那共產党，已成功屠杀人口一百万)

改做新冠

Covid19(武漢肺炎）

Agger
正名同俗名都有
夠曬informative

大陸都冇話唔比你用，只係用左唔好去大陸

武漢肺炎

即係台灣唔係中國一部分

支那東方航空呢？
唔齊腳喎

我忽然諗起台灣藝人范范、大小S，佢哋會唔會崩潰！

佢唔係世衞都要跟

你估好撚想入？

而家會有台灣旅客去大陸？？

此地無銀

污名化日本新冠町

搞台獨？

湖北新冠市

好人好者點會去你支那啊屌你老母

中國武漢肺炎

無寫支那肺炎唔準去台灣呀？
支那狗有支那武漢肺炎好正常

在中國新冠市首次大爆發的武漢肺炎

大S, 小S, 黑人 范范，小豬，周杰倫

肺炎就是肺炎 武漢就是武漢
WHO每天都給維尼幹

佢老幾呀

新冠（武漢）肺炎

新冠肺炎@武漢

整幾款sample咪得

新冠肺炎 陽性 =比入境
武肺 陰性= 禁止入境

東航 南航 國航
都係國資委控制
應該好快做嘢

日本真係有個地方叫新冠，無人理佢地感受

武昌肺炎囉

點解要人跟中衛既定名